###### Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование - это добавление спец-символа перед другим спец-символом для того, чтобы не ломать синтаксис. Например, в JS если ты в строке 'строка' хочешь использовать кавычку типа 'стро'ка', то так просто написать не выйдет, так как интерпретатор будет думать что на первой кавычке строка заканчивается, а дальше идет просто какой-то невнятный текст, то есть ошибка. Для этого кавычку надо экранировать как \', то есть 'cтро\'ка. Например в CSV двойные кавычки надо тоже экранировать с помощью ещё одного символа кавычек, "стро""ка".